第三季私樓轉手獲利比率創4年低！

2020年10月15日 信報

本港第三季疫情一度轉趨嚴峻，經濟及失業率同告轉差下，部分心急業主蝕讓沽貨，導致物業整體轉手獲利比率出現較大跌幅。

利嘉閣地產研究部主管陳海潮表示，第三季本港共錄8577宗私宅轉手獲利買賣登記，佔同期已知上手買入價的二手私宅買賣比例達97.5%，較次季回落0.7個百分點，創出17季新低，並為期間第二度跌穿98%的水平。

至於平均獲利幅度方面，第三季每宗私宅轉手個案平均賺幅為76.4%，按季回升4.2個百分點，為連跌三季後首現反彈並創近三季高位，或反映多了持貨較久的業主有減持的情況，而令平均賺幅不跌反升；其中，沽樓獲利一倍或以上的轉手個案佔整體二手私宅買賣比例最多，達44%，按季增加3.4個百分點，涉及宗數達3865宗。不過，出現虧損的個案有179宗，佔比2%，按季增加0.3個百分點。

按物業轉售價格劃分，受季內樓價回軟拖累，各價格組別的二手私宅轉售獲利比率全線錄得跌幅；其中，交投量最多、601萬至800萬元以內物業按季回落0.5個百分點，至98.4%，但仍屬獲利成功比率最高的價格組別，而其平均賺幅則按季升9.1個百分點，至85.5%。

若以屋苑計算，第三季二手私宅獲利登記宗數最多的屋苑首3位依次是嘉湖山莊、沙田第一城及愉景灣，分別錄得133宗、102宗及89宗登記，獲利成功比率分別達97.1%、1倍及96.7%。至於10大獲利登記宗數最多屋苑中，則以新都城的每宗轉手個案平均賺幅最大，高達1.1倍；而平均賺幅較低者則為日出康城的60.5%。

陳海潮指出，因應新冠疫情在踏入第四季後尚算穩定，加上有大型新盤開售氣氛熾熱，預料可帶動整體樓市回暖，若疫情無大反覆，樓價可望穩中向好，故預期第四季私宅轉手獲利比率有機會自第三季的低位略見回升，重返97.8%至98%之間，而平均每宗賺幅料維持在76%至77%的水平作窄幅徘徊。

黑心淡全面進場

經濟不停變差，依家歐洲個情況好嚴重，全世界完全停擺，再加上大陸個政策變左，放棄香港，好快只會成為支那一個小城市，未來幾年保守會跌3-4成。

豪宅市道疲弱，持重貨大戶作出減磅行動，何文田半山壹號半山徑32號頂層特色單位，實用面積1,252方呎，今年7月放盤，最初開價4,000萬元，業主心急出貨下，叫價一減再減，劈足1,000萬元終獲承接，成交價3,000萬元，呎價23,962元。若連釐印費及佣金等使費，相信實際損手逾760萬元。

一劈再劈

得97.5%沽貨成交賺錢 可見市道十分疲弱

我唸近十年都未試過有咁多蝕讓情況，之前就算個市有幾差業主最多都會封盤唔賣